<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_ms.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_ms.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="https://rawgit.com/tillgrallert/tei-boilerplate-arabic-editions/online-local-facsimiles/xslt-boilerplate/teibp_parameters.xsl"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>ijāza 15.09.923 in the Umayyad Mosque
            </title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <listBibl>
               <msDesc xml:id="MS4" xml:lang="ar">
                  <msIdentifier>
                     <settlement>Princeton</settlement>
                     <repository>Firestone Library</repository>
                     <idno>MS Garrett 4098Y</idno>
                  </msIdentifier>
                  <msContents>
                     <!-- Parts: -->
                     <msItem n="5" xml:id="a5">
                        <p>ijāza 15.09.923 in the Umayyad Mosque</p>
                     </msItem>
                  </msContents>
                  <history>
                     <origin>
                        <ref target="#a5"><date calendar="Gregorian" when="1518">923</date></ref>
                        
                     </origin>
                  </history>
               </msDesc>
            </listBibl>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text xml:lang="ar">
      <body xml:lang="ar">
         <div xml:lang="ar">
            <head>ijāza</head>
            <pb n="fol. 52b"/>
            <p> بسم الله الرحمن الرحيم و هو حسبي<lb/> الحمد لله الذي من نحايخوه(؟) نال مناة و الصلوة
               و السلام علي <persName>سيدنا محمد</persName> و من  <lb/>و الاة و بعد فقد قرا علي
                  <persName>الشيخ المفيد الامام المجيد الاوحد العلامة  <lb/>الفرد الفهامة عين
                  الطالبين شهاب الدين ابو العباس عحمد بن جابر بن<lb/><lb/>غانم الدمشقي الحريري
                  المقري الشافعي</persName> ادام الله ايامة الزاهرة و نفع بالعلم  <lb/>في الدنيا و
               الاخرة <bibl>المقدمة الاجرومية في اصول علم العربية</bibl> لل<persName>شيخ <lb/>ابي
                  عبد الله محمد بن محمد الصنهاجي</persName> الشهير ب<persName>ابن اجروم</persName>
               بهمزة محلودة/ممدودة(؟) فجيم  <lb/>فرا مسددة/مسدرة(؟) مهملة قال
                  <persName>الراعي</persName> و معناه بلسان البربر الفقير الصوفي تغمده <lb/>الله
               بالرضوان و اسكنه فسيح الجنان و قد اخبرنا بها <persName>ابو الفتح محمد بن <lb/>محمد
                  المزي</persName> بقراتي عليه انا بها <persName>ابو عبد الله محمد بن محمد
                  الاندلسي</persName> عن <persName>ابي عبد الله <lb/>محمد بن عبد الملك
                  القيسي</persName>(؟) عن <persName>ابي جعفر احمد بن محمد بن سالم</persName> عن
                  <persName>القاضي ابي عبد الله محمد بن  <lb/>ابراهيم الحضري</persName>/الحضرسي(؟)
               عن مولفها  بها فذكرها و <bibl>كتاب ملوت(؟) الاعراب <lb/>و سجة الاداب</bibl>
               <persName>للامام ابي محمد القسم بن علي الحريري</persName> تغمده الله برحمته و اسكنه
               <lb/>فسيح جنة و قد اخبرنا به <persName>الفتحي محمد بن محمد الاسكندري</persName>
               بقراتي عليه عن <persName>الشهاب  <lb/>احمد بن علي بن حجر</persName> انا <persName>ابو
                  حيان محمد بن حيان بن ابي حيان محمد بن يوسف الغرناطي</persName>/الفرناطي(؟) مشافهة
               <lb/>عن جده قال قراتها على <persName>ابي العباس احمد بن محمد بن الظاهري</persName>
               قال قراتها على <persName>ابي البقا <lb/>يعيش بن علي الحلبي</persName> عن
                  <persName>ابي الفضل عبد الله بن احمد الطوسي</persName> سماعا انا ناظمها كذلك قال
                  <lb/><persName>ابن حجر</persName> و انا بها عاليا <persName>ابو اسحق ابراهيم بن
                  احمد التنوخي</persName> مشافهة عن <persName>ابي نصر محمد بن محمد بن
                  الشيرازي</persName>
               <lb/>ح و شافهتني عاليا عن هذا <persName>ام عبد الرزاق خديجة ابنة عبد الكريم/الكوي(؟)
                  الارموي</persName> عن <persName>ام محمد عايشة ابنة <lb/>محمد المقدسية</persName>
               عن <persName>ابي نصر محمد بن محمد بن الشيرازي</persName> عن <persName>ابي البقا يعيش
                  بن علي الحلبي</persName> به ح و قراتها <lb/>عاليا عن هذا ايضا على <persName>ابي
                  بكر محمد بن ابي بكر بن ابي عمر</persName> عن <persName>ام يوسف خديجة ابنة علي بن
                  ابي عمر</persName> عن <lb/><persName>ابي عبد الله محمد بن اسماعيل بن
                  الخباز</persName> عن <persName>الكمال عبد العزيز بن عبد النعم
                  الحارقي/الحارتي</persName>(؟) عن <persName xmlns="">ابي طاهر <pb n="53a"
                     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"/>
               </persName></p>
            <p><persName>بركات بن ابراهيم الخشوعي(؟)</persName> عنه بها فذكرها و <bibl>كتاب قواعد
                  الاعراب</bibl>
               <lb/>لل<persName>علامة جمال الدين عبد الله بن يوسف بن هشام الانصاري</persName> غمده
               الله بالغفران و اسكنه <lb/>بحبوحة الجنان و قد اخبرنا به <persName>ابو المحاسن يوسف بن
                  حسن المقدسي</persName> بقراتي <lb/>عليه انا <persName>ابو العباس احمد بن هلال
                  الازدي</persName> انا <persName>الزين ابو بكر بن الحسين بن طولون</persName> انا
               مولفه به <lb/>و سمعت بعضه و شافهني ببقية عاليا <persName>ابو البقا محمد بن العماد
                  العمري</persName> عن <persName>الزين عبد الرحمن <lb/>ابن محمد القبابي</persName>
               عنه به فذكره و <bibl>كتاب الخلاصة الالفية</bibl> نظم <persName>امام النحاة(؟)
                  <lb/>جمال الدين محمد بن عبدالله بن مالك</persName> سامحه الله بالغفران و بواه غرف
               الجنان و قد <lb/>اخبرنا بها <persName>الجمال يوسف البدر العمري</persName> و
                  <persName>الشمس محمد بن عثمن الكتبي</persName> بقراتي عليهما <lb/>قالا انا
                  <persName>ابو العباس احمد بن محمد بن زيد</persName> قال الاول قراة و مناولة و قال
               الثاني عرضا<lb/> لجميعها انا <persName>ابو العباس احمد بن حجي الدمشقي</persName> انا
                  <persName>ابو العالي عبد الله بن رافع المحدث</persName> انا <persName>الشهاب
                  <lb/>محمود بن سلان(؟) الكاتب</persName> ح و انا بها عاليا <persName>ابو عبد الله
                  محمد بن عمر الصالحي</persName> انا <persName>الشهاب احمد بن  <lb/>علي بن
                  حجر</persName> قال قراتها على <persName>ابي اسحق ابراهيم بن احمد
                  التنوخي</persName> انا <persName>ابو العباس احمد بن محمد  <lb/>ابن غانم
                  الجعفري</persName> بقراتي عليه ح و انا بها عاليا عن هذا <persName>الفسحي(؟) محمد
                  بن محمد الافاقي</persName> قراة <lb/>عليه و انا اسمع عن <persName>الزين ابي بكر
                  ابن الحسين المدني</persName> انبانا <persName>الشرف ابو القسم هبة الله بن <lb/>عبد
                  الرحيم بن الباردي</persName> ح و انا بها مساويا لهذا/مسا و بالهذا(؟) <persName>ابو
                  عبد الله محمد بن ابي الصدق العدوي</persName>  <lb/>قراة و سماعا ملتقا عن
                  <persName>ام يوسف خديجة ابنة علي بن ابي عمر</persName> عن <persName>ابي عبد اللة
                  محمد بن اسماعيل <lb/>ابن الخباز</persName> قالوا انا ناظمها بها قال
                  <persName>محمود</persName> و <persName>ابن غانم و هبة الله</persName> سماعا قال
                  <persName>ابن غانم</persName> في سنة <lb/>اثنين و ستين و ستماية و قال
                  <persName>ابن الخباز</persName> اجازة فذكرها و في غضوذ/غضون(؟) ذلك قرا علي
               <lb/>ايضا <bibl>كتاب تصريف</bibl>
               <persName>المولى عز الدين عبد الوهاب بن ابراهيم الزنجاني</persName>
               <lb/>برد الله مفجعه(؟) و اقر في فردوس الجنة مهجعه و قد اخبرنا به <persName>ابو الفتح
                  محمد بن محمد بن <lb/>ابي الحسن علي بن صالح المعر</persName>(؟) في مشافهة عن جده
               انا <persName>الشيخ محمد بن نصر الكرسوي/الكوسوي(؟)</persName> انا المولى </p>
            <pb n="fol. 53b"/>
            <p><persName>جمال بن علي العجمي</persName> عن مولفه به فذكره و <bibl>كتاب
                  الشاطبية</bibl> السماه/المسماه(؟) <lb/><bibl>بحرز الاماني و وجه التهاني</bibl> نظم
                  <persName>ولي الله ابي القسم احمد بن خلف بن فيره/منيرة(؟) <lb/>الشاطبي
                  الفرير</persName> تغمده الله بالغفران و اسكمه اعالي الجنان و قد اخبرنا  <lb/>بها
                  <persName>ابو زكريا يحيى بن عبد الله الصالحي</persName> بقراتي عليه عودا(؟)
                  <persName>علي بك</persName> انا <persName>ابو حفص <lb/>عمر بن يعقوب
                  الصالحي</persName> انا <persName>الزين عمر بن محمد بن البان</persName> انا
                  <persName>ابو مححمد عبد الوهاب  <lb/>ابن يوسف بن السلار</persName>(؟) ح و انا بها
               عاليا <persName>ابو الفتح محمد بن محمد الصوفي</persName> بقراتي <lb/>عليه انا
                  <persName>ابو الخير محمد بن محمد الشيرازي</persName> بقراتي عليه انا
                  <persName>التقي ابو محمد عبد الرحمن  <lb/>ابن احمد البغدادي الصايغ</persName> قال
               هو و <persName>ابن السلار</persName> انا <persName>ابو عبد الله محمد بن احمد بن
                  <lb/>عبد الخالق</persName> انا <persName>ابو الحسن الي بن شجاع العباسي</persName>
               صهر <persName>الشاطبي</persName> قال قراتها علي <lb/>ناظمها فذكرها قلت و هذه الطريق
               لا يوجد اليوم لهذا الكتاب في الدينا/الدنيا(؟) <lb/>اعلى منه هكذا مسلسل مني الى الناظم
               بمشايخ الاقرا و بالشافعية و بالمصريين <lb/>و <persName>ابو الخير</persName> و ان لم
               يكن من مصر فقد اقام بها مدة طويلة و لله الحمد قراة <lb/>حل و تحقيق و بحث و تدقيق دلت
               على معرفة لباني هذه المولفات و معاني <lb/>هذه المصنقات و في اثنا ذلك سمع علي من اول
                  <bibl>كتاب  <lb/>تلخيص المفتاح</bibl> الخطيب دمشق <persName>الجلال محمد بن عبد
                  الرحمن القزويني</persName> اسكنه <lb/>الله في خلد نفحته(؟) الازهار و اكنه في كنة
               تجري من تحتها الانهار الى اول احوال  <lb/>السند/المسند(؟) و قد اخبرنا به
                  <persName>ابو البقا محمد بن العماد العمري</persName> مشافهة عن <persName>ابي الفضل
                  <lb/>احمد بن علي العسقلاني</persName> انبانا <persName>ابو اسحق ابراهيم بن احمد
                  التنوخي</persName> عنه به فذكره و من <lb/>اول <bibl>كتاب شرح العقايد
                  النسفية</bibl> لملى <persName>سعد الدين سعد بن <lb/>مسعود التفتازاتي
                  الحنفي</persName> نور الله روضة و طيب تربية الى قوله و لذ/له(؟) <lb/>صفات ازلية
               فايمة بذاته هي لا هو و لا غيره و قد اخبرنا به <persName>الفتحي محمد بن <lb/>محمد
                  المزي</persName> مشافهة عن <persName>العلامة علا الدين علي بن محمد
                  البخاري</persName> عن مولفه </p>
            <pb n="fol. 54a"/>
            <p>
               <persName>ملى سعد الدين</persName> به فذكره و اما متن هذا الشرح فقد توهم
                  <persName>شيخنا العلامة  <lb/>كمال الدين محمد بن ابي شريف المقدسي</persName> في
               اول حاشية على هذا الصرح ان مصنغه <lb/><persName>العلامة نجم الدين عمر بن محمد بن احمد
                  الشمرقندي النسفي الحنفي</persName> مولف التفسير المسمي <lb/>ب<bibl>التيسير و
                  المنظومة في الخلافيات</bibl> و الظاهراته ليس هو كما اشار الى ذلك <persName>الشيخ 
                  <lb/>جلال الدين السيوطي</persName> و انما مصنفه <persName>ابو الفضل محمد بن محمد
                  بن محمد النسفي</persName> المعروف  <lb/>ب<persName>البرهان صاحب مختصر تفسير الفخر
                  الرازي</persName> و الدخيرة و بحر الكلام و قد اخبرنا  <lb/>به <persName>الجلال عبد
                  الرحمن بن ابي بكر السيوطي</persName> مكاتبة عن <persName>ابي الفضل
                  الرجاني</persName> و <persName>ام الخير  <lb/>بنت عبد الله السنوي</persName>(؟)
               كلاهما عن <persName>ابي اسحق التنوخي</persName> عن <persName>الحافظ ابي محمد
                  البرزالي</persName>
               <lb/>عنه و كتب الى عاليا <persName>الشمس محمد بن احمد الخطيب</persName> عن
                  <persName>ام محمد عايشة بنت محمد بن عبد الهادي</persName>
               <lb/>عن <persName>ابي محمد القسم بن محمد البرزالي</persName> عن مولفه
                  <persName>البرهان النسفي الحنفي</persName> و للحنفية نسفيون <lb/>سواهما منهم
                  <persName>ابو الليث احمد بن ابي عمر</persName> المتقدم من ذكره و منهم
                  <persName>ابو البركات عبد الله بن <lb/>احمد النسفي</persName> مولف
                  <bibl>المدارك</bibl> و <bibl>الكنز</bibl> و <bibl>المنار</bibl> و <persName>ابو
                  المعين ميمون بن محمد النسفي</persName> صاحب <lb/><bibl>التبصرة في علم
                  الكلام</bibl> و <bibl>التمهيد لقواعد التوحيد</bibl> بقراة <persName>الشيخ شهاب
                  الدين</persName>  <lb/>رفيقه كتب الله سلامة و سهل صعب طريقة سماع حل و تحبير و بحث
               و تحوير دل <lb/>ذلك على فهمه لما سمع منهما و قوة ادراك(؟) لما بقي منهما و قد اجزته ان
               نذاكر(؟) فيهما <lb/>بل في جميع ما تقدم من احب من الطالبين و ان يقريهم لمن رام ذلك من
               المستفيدين <lb/>و ان يروي ذلك غير و جميع ما يجوز لي و غير رواية بشرطه المعتبر عند
               الاصل النظر/النظم(؟) <lb/>و صح ذلك و ثبت في خمس سنين اخرها يوم الربعا النصف من رمضان
               المعظم <lb/>قدرة سنة ثلاثة و عشرين و تسعماية و كان جميع ذلك ب<placeName>الجامع الاموي
                  داخل <lb/>دمشق المحروسة</placeName> قال ذلك و كتبه <persName>محمد بن علي بن محمد
                  بن طولون الصالحي  <lb/>الحنفي</persName> لطف الله بهم اجمعين و صلى الله على سيدنا
               نحمد و اله و صحبة و سلم </p>
         </div>
      </body>
  </text>
</TEI>