<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_ms.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_ms.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
   <?xml-stylesheet type="text/xsl" href="https://rawgit.com/tillgrallert/tei-boilerplate-arabic-editions/online-local-facsimiles/xslt-boilerplate/teibp_parameters.xsl"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>ijāza for Akmal al-Dīn Ibn Mufliḥ
            </title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <listBibl>
               <msDesc xml:id="MS2" xml:lang="ar">
                  <msIdentifier>
                     <settlement>Istanbul</settlement>
                     <repository>Süleymaniyye U Kütüphanesi</repository>
                     <idno>MS Laleli 3747</idno>
                  </msIdentifier>
                  <msContents>
                     <!-- Parts: -->
                     <msItem n="1" xml:id="a1">
                        <p>ijāza for Akmal al-Dīn Ibn Mufliḥ</p>
                     </msItem>
                  </msContents>
                  <history>
                     <origin>
                        <ref target="#a1"><date calendar="Gregorian" when="1546">953</date></ref>
                        
                     </origin>
                  </history>
               </msDesc>
            </listBibl>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div>
            <pb n="192a"/>
            <head>Title in Ibn Mufliḥ’s hand</head>
            <p><!-- Title in Ibn Mufliḥ’s hand -->
               اجازة كاتبه اكمل 
               من الامام محمد بن طولون 
               رحمه الله نعم(؟)
               لو
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>Annotation in Ibn Mufliḥ’s hand</head>
            <p><!-- Annotation in Ibn Mufliḥ’s hand -->
               تو(؟) و ال رحمه/حبة الله تعالى(؟)و بالدعر/ثالث عشر(؟)
               شهر جمادى الاولى(؟) سنة ٩٥٣ و رفت(؟)
               بسفح قاسيون مجد(؟) كهف هبل</p>
         </div>
         <div>
            <pb n="192b"/>
            <head>ijāza</head>
            <p>
               <lb/> بسم الله الرحمن الرحيم<lb/> و هو حسبي الحمد لله الذي جعل<persName> محمدا اكمل
                  الدين</persName> و يسوله اليسن لحفظ كتابه المبين و البسه به تاة<lb/>  الجمال و
               جعله من احبابه المتفقهاين و حرسه ببركته من الشيطان فهو في حرز الاماني و شرح<lb/> صدره
               و نفر(؟) وجهه فاينها/فاينما(؟) ولي فله وجه التهاني و الصلوة و السلام على
                  <persName>سيدنا محمد النبي<lb/> المصطفى</persName> و على اله و اصحابه اهل الوفا و
               بعد فقد عرض علي الولد النجيب الزكي<lb/>  الذكي اللبيب جمال اقرانه و فخر ابنا زمانه
               انبل النجبا و انةب النبلا اوحد الدالبين <lb/><persName>ابو الفضل محمد اكمل
                  الدين</persName> ابن سيدنا الامام احد اصلاء <placeName>دمشق الشام</placeName>
               المتقس/المتقن(؟) المفيد<lb/><lb/> العقد الفريد صدر المدرسين مولانا <persName>القاضي
                  برهان الدين ابن ابراهيم</persName> بن شيخنا العلامة المحرر(؟) الفهامة مليحا(؟)
               العقاة قاضي القضاة <persName>نجم الدين ابي حفص عمر</persName> بن العلامة
                  <persName>قاضي<lb/> القضاة برهان الدين ابي اسحق ابراهيم</persName> بن
                  <persName>الشيخ الامام اكمل الدين محمد</persName> بن شيخ المسلمين<lb/>
               <persName>الامام شرف الدين ابي محمد عبد الله</persName> بن الشيخ الامام
                  العلامة<persName> اقضى القضا ابي عبد الله محمد بن<lb/> مفلح</persName> بن
                  <persName>محمد بن مفرة الراميني</persName>(؟) المقدسي الدمشقي الصالحي الحنبلي
               اقرالله به عين والده<lb/> و جمع له بين طريف(؟) العلم و تالده(؟) فالاصل زاك(؟) و
               الحلال حميد هو الذهن صاف و اللسان فصيح<lb/> مواضع متعددة و اماكن متبددة/متبدرة(؟) من
                  <bibl>مختصر الشيخ الامام <persName>ابي القسم عمر بن الحسين
                  الخرقي</persName></bibl><lb/> تغمده الله برحمته و اسكنه بحبوبه جنته و اخبرنا به عن
               عدة من الاشياح/الاشياخ(؟) منهم جده العلامة<lb/>
               <persName>قاضي القضاة نجم الدين عمر الحنبلي</persName> مشافهة انا والدي
                  <persName>قاضي القضاة برهان الدين ابراهيم الخنبلي</persName><lb/> عن جده
                  الامام<persName> شرف الدين عبد الله بن مفلح الخنبلي</persName> عن <persName>التقي
                  عبد الله بن محمد الحنبلي</persName> عن <persName>شمس<lb/> الدين محمد بن ابي عمد
                  الحنبلي</persName> ح و قرات بعضه و اجازني سايره على <persName>ابي عمر يوسف بن
                  البدر<lb/> الحنبلي</persName> انا جدي <persName>ابو العباس احمد بن الزين
                  الحنبلي</persName> انا <persName>الصلاح محمد بن ابي عمر الحنبلي</persName> انا
                  <persName>الفخر<lb/> علي بن البخاري الحنبلي</persName> قال هو و<persName> شمس
                  الدين</persName> انا <persName>الشيخ موفق الدين عبد الله بن احمد بن
                  قدامة</persName><lb/> و اخوه <persName>الشيخ ابو عمر محمد الحنبلي</persName>ان
               قالا انا <persName>ابو الحسين المبارك بن علي السلمي</persName> انا <persName>ابو الفر
                  احمد بن<lb/> عبيد الله بن كادش</persName> انا <persName>ابو علي الحسن بن غالب
                  التيمي</persName> انا <persName>ابو الحسن محمد بن احمد بن شمعون</persName> انا
               مولفه به فذكره  </p>
            <pb n="193a"/>
            <p> و هذا الاسناد مسلسل بالحنابلة ظاهرا و بالتامل نطهير/يطهر(؟) انه مسلسل بالصوالحة و
               المقادسة و من<lb/>
               <bibl>القصيدة اللامية</bibl> المسماة <bibl>بحرز الاماني و وجه التهاني نظم</bibl>
               <persName>ولي الله ابي القسم احمد بن خلف بن فيوه(؟)<lb/> الشاطبي الضرير</persName>
               تغمده الله بالرضوان و اسكنه فسيح الجنان و اخبرته بها عن جماعة من الشيوخ<lb/>  منهم
                  <persName>ابو عبد الله محمد بن محمد بن ابي الحسن</persName> قراة و مشافهة انا
                  <persName>ابو الخير محمد بن محمد الصالحي ثم الشيرازي</persName><lb/> انا
                  <persName>التقي عبد الرحمن بن احمد البغدادي</persName> انا <persName>ابو عبد الله
                  محمد بن احمد بن عبد الخالق</persName> انا <persName>ابو الحسن<lb/> علي بن شجاع
                  العباسي</persName> صهر الشاطبي انا ناظمها فذكرها و هذا الاسناد مسلسل بمشايخ<lb/>
               الاقرا و بالشافعية و بالمصريين عرضا حسنا محررا متقفا يرقي به ان شا الله<lb/>  درج
               السعارة/السعازة/السعادة(؟) و يجوز به الحسين و زيارة دل ذلك على حفظه لجميع الكتابين و
               انه<lb/> ان شا الله سيحصل على خير السعادتين و اجزت له ان يروي ذلك عني و جميع ما<lb/>
               يجوز لي و عني روايته من حديث ما تور/ثور.نور(؟) و منطوم و منثور و كان العرض المذكور<lb/>
               <date>تاسع شهر شوال سنة احد و اربعين و تسعماية</date> ب<placeName>الجامع
                  الاموي</placeName>
               <placeName>داخل دمشق المحروسة</placeName><lb/> قال ذلك و كتبه <persName>محمد بن علي
                  بن طولون الصالحي الحنفي</persName> لطف الله حامدا فمصليا فمسلما </p>
         </div>
         <div>
            <head>Addition by Ibn Ṭūlūn</head>
            <!-- Addition by Ibn Ṭūlūn -->
            <p> الحمد لله<lb/> تم/نم(؟) حفر الي و عرض على صاحب هذه الاجازة الولد اكمل الدين جعله
               الله من  العلما العاملين <bibl>مقدمة الساغوجي في علم المنطق</bibl> في <date>خامس
                  عشرين ربيع الاخر<lb/> سنة ثلث و اقبعين و تسعماية</date>
               <placeName>بالجامع الاموي</placeName> داخل <placeName>دمشق المحروسة</placeName> و كتبه<lb/>
               <persName>محمد بن طولون</persName>
            </p>
               
         </div>
      </body>
  </text>
</TEI>
