<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_ms.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_ms.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
   <?xml-stylesheet type="text/xsl" href="https://rawgit.com/tillgrallert/tei-boilerplate-arabic-editions/online-local-facsimiles/xslt-boilerplate/teibp_parameters.xsl"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>ijāza 943 in the Salīmiyya Mosque
            </title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <listBibl>
               <msDesc xml:id="MS4" xml:lang="ar">
                  <msIdentifier>
                     <settlement>Princeton</settlement>
                     <repository>Firestone Library</repository>
                     <idno>MS Garrett 4098Y</idno>
                  </msIdentifier>
                  <msContents>
                     <!-- Parts: -->
                     <msItem n="6" xml:id="a6">
                        <p>ijāza 943 in the Salīmiyya Mosque</p>
                     </msItem>
                  </msContents>
                  <history>
                     <origin>
                        <ref target="#a6"><date calendar="Gregorian" when="1518">923</date></ref>
                        
                     </origin>
                  </history>
               </msDesc>
            </listBibl>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div>
         	<head>ijāza</head>
            <pb n="56b"/>
            <p>
               فقد قرا علي حميع صحيح امام الحفاظ ابي عبد الله محمد بن اسماعيل بن ابراهيم بن الفيرة(؟) بن برذربة(؟) الجعغي مولاهم (؟) البخاري تغمده الله برحمته و اسكنه بحبوحة(؟) جنة و قد اخبرنا به ابو عمر يوسف بن حن/حف(؟) بن عبد الهادي سماعا انا ابو حفص عمر بن احمد بن السليمي انا ابو القرج عبد الرحمن سلطان بن الزعبوب ح و انا به ابو البقا محمد بن العماد العمري بقراتي عليه انا صاححب المقامات ابو الحسن القنوي انا ابو زكريا بن زغيب ح قال شيخنا هذا و انا به الحافظ ابو عبد الله بن ناصر الدين انا ابو الحسن بن ابي المجد و العز الاماسي و ابو العباس الشيباني و ام محمد بنت الشمس لولو و ام عبد الله بنت عبد الهادي بقراتي علي الاول و المراتين و قراة على الثاني و الثالث و انا اسمع ح و انا به عليا ابو عبد الله محمد بن احمد الخطيب في كتابة الي من القاهرة و ام عبد الرزاق خديجة ابنة عبد الله الكري(؟) الارموية بقراتي عليها لثلاثياته(؟) و من اول الصحيح الى كتاب الايمان يكسر الهمزة و من كلام الرب عن وجد(؟) مع اهل الجنة الى اخر الصحيح و مشافهمة لسايرة قالا اخبرتنا ام عبد الله بنت عبد الهادي قالت هي و من قبلها انا ابو العباس الحجار(؟) الحنفي قراة عليه و نحن نسمع لجميع الصحيح قال ابن ابي المجد سوى من اوله الى كتاب الاكراه فاجازه ان لم يكن سماعا زاد فنال(؟) و اخبرتنا ست الوزرا التنوخية سماعا عليها لجميعه و التقي سليمان بن ابي عمر و ابو بكر بن عبد الدايم و ابو محمد المطعم اجازة قالوا انا ابو عبد الله بن الزبيدي قراة عليه و نحن نسمع خلا التقي فقال و انا حاضر و قال المطعم سوى من باب تحويل الاسم الى اسم احسن منه الى باب الزفاف و ان لا عيش الا عيش الاخرة فاجازة زاد الحجار فقال و انا كتابة ابو الحسن القطيعي(؟) و على بن ابي بكر القلانسي و من باب غيرة 

            </p>
            <pb n="57a"/>
            <p>
               النساء و وجد بمن الى اخر الصحيح ابو المنجا ابن اللتي و زاد في رواية المشايخ خلا ابن ابي المجد فقال و انا ابو الفتوح داود بن الفاخر اذنا عاما قالوا انا ابو الوقت السجري قراة عليه و نحن نسمع لجميع الصحيح ح و قد وقع لي مسلسلا بالصرالحة الي ابي الوقت هذا و ذلك فيما اخبرنا محمد بن ناصر الصالحي انا محمد بن الكركي الصالحي انا محمد بن محمد  بن محمد الصالحي انا محمد بن عبد الله الصالحي انا محمد بن عبد الرحيم  الصالحي انا عمي محمد بن عبد الواحد الصالحي و ابو عبد الله البغدادي قالا انا ابو الوقت السجري ح و قد وقع لي مسلسلا بالاحمدين(؟) اليه ايضا و ذلك فيما اخبرنا ابو العباس احمد بن حسن العمري انا ابو العباس احمد بن ابي بكر و احمد بن المحب قالا انا ابو العباس بن تيمية انا ابو العباس احمد بن عبد الدايم انا احمد الصوفي و السراج البغدادي قالا انا ابو الوقت السجري ح و قد وقع لي مسلسلا باسم عبد الرحمن اليه ايضا و ذلك فيما اخبرنا الذين عبد الرحمن بن يوسف و عبد الرحمن بن سليمن و عبد الرحمن الذهبي قالوا انا ابو الفرج عبد الرحمن بن احمد انا ابو الفرج عبد الرحمن بن عبد الحليم انا ابو الفرج عبد الرحمن بن محمد بن ابي عمر انا ابو الفرج عبد الرحمن بن علي البكري انا ابو الوقت السجري انا ابو الحسن الداودي انا ابو محمد السرخسي ح و قد وقع لي مسلسلا يالشافعية  الى ابي محمد هذا و ذلك فيما اخبرنا ابو عبد الله بن يوسف الخواجا الشافعي مشافهة انا ابو حامد بن ظهيرة الشافعي انا العلامة ابو محمد اليافعي الشافعي انا العلامة رضي الدين  الطبري الشافعي انا ابو القسم ابن ابي حرمي الشافعي انا ابو الحسن بن حميد الشافعي انا ابو مكتوم عيسى بن الحافظ ابي ذر الهروي(؟) انا والدي انا ابو محمد السرخسي ح و قد وقع لي مسلسلا بالحنابلة اليه ايضا و ذلك فيما اخبرنا ابو الحسن بن البها الحنبلي انا ابو حفص بن مفلح الحنبلي بقراتي عليه انا الحافظ ابو بكر الصامت الحنبلي انا ابي المحب عبد الله بن المحب الحنبلي و ابو العباس بن تيمية الخنبلي و ابو العباس بن عبد الهادي الحنبلي و ابو الفضل بن حمزة الحنبلي قالوا انا الشمس بن ابي عمر الحنبلي و الفخر بن البخاري الحنبلي قالا انا ابو الفرج البكري الحنبلي و ابو حفص بن طيزرد(؟) الحنبلي قالا انا القاضي ابو بكر بن عبد الباقي الحنبلي و محمد بن ناصر الحنبلي قالا انا القاضي ابو الحسن الحنبلي انا ابي القاضي ابو يعلي(؟) بن الفرا الحنبلي انا ابو الفتح بن ابي
            </p>   
               <pb n="57b"/>
            <p>   
             الفوارس انا ابو محمد السرخسي ح و قد وقع لنا مسلسلا بمكة و المكيين اليه ايضا و ذلك فيما اخبرنا ابو فارس الهاشمي مشافهة بمكة انا ابو حامد بن ظهيرة/طهيرة(؟) المكي بمكة انا ابو محمد المكي بالمسجد الحرام و ابو عبد الله بن عبد المعطي (؟) المكي بمكة و ابو العباس المكي الموذن بحرمها به قالوا انا الرضي بن محمد المكي امام المقام انا عبد الرحمن الكاتب المكي انا علي الاسارابلسي(؟) انا ابو مكتوم انا والدي انا ابو محمد السرخسي انا ابو عبد الله الفربري(؟) ح و قد وقع لي مسلسلا بالمحمدين الي ابي عبد الله الفربري هذا و ذلك فيما اخبرنا محمد بن ابي الصدق انا محمد المعمار انا محمد بن المحب انا محمد الطبري انا محمد بن حيدر انا محمد بن مهاجر انا محمد بن ياسر انا محمد بن الفضل انا محمد الفبادي/الخبادي(؟) و محمد المروزي(؟) قالا انا محمد بن الهيثم بنا(؟) محمد بن يوسف الفربري بنا(؟) ابو عبد الله محمد بن اسماعيل البخاري ح و قد وقع لي مسلسلا بالحنفية الى عبد الله البخاري و ذلك فيما اخبرنا ابو عبد الله محمد بن محمد الحنفي بقراتي عليه لبعضه و اجازة لسايره يقلعة دمشق انا الذين قاسم بن قطلبغا الحنفي قراة و اذنا انا ابو العباس بن عثمن الحنفي انا ابو عبد الله بن علي الحنفي انا ابو حنيفة امير كاتب بن عمر الحنفي انا الحسام حسين بن علي الحنفي انا حافظ الدين محمد بن محمد الحنفي انا شمس الايمة محمد بن عيد السنار الحنفي انا ابو الحسن علي بن ابي بكر الحنفي انا ابو حفص عمر بن محمد الحنفي انا ابو محمد الحسن بن احمد الحنفي انا ابو العباس جعفر بن محمد الحنفي انا ابو محمد حماد بن ساكر الحنفي انا ابو عبد الله بن مطر(؟) انا ابو عبد الله البخاري به فذكره صاحب هذا التبتا(؟) الشيخ الامام الاوحد الهمام(؟) الموفق المسدد الفاضل المجد مقصد الطالبين شهاب الدين ابو العباس احمد بن جابر بن غايم الدمشقي الحريري المقري الشافعي اعزه الله بعز الطاعة و شرف به اهل الحديث و الجماعة و اقر عينيه ببقا(؟) ولديه فسمع المجلس الاخير و اوله باب قول الله تعالى بل هو قران مجيد ولدا القاري و هما(؟) بدر الدين حسن و جمال الدين يوسف و الصالح المسلك الزاهد العابد الشيخ محمد بن موسى بن عبدو القبيباتي الحنبلي الشهير بابن قيصر نفعنا(؟) الله ببركاته و اعاد علينا من صالح دععواته و الشيخ الفاضل العالم العامل ملجا الصالحين سري الدين ابو حمزة عبد النافع بن الشيخ المسلك الغدوة سيدي محمد بن المسند علا الدين علي بن عراق الموساوي الكناني الشافعي رحم الله سلفه و ابقي لنا خلفه و الشيخ زين الدين عمر بن 
            </p>   
               <pb n="58a"/>
            <p>
            	شيخ الاسلام شمس الدين محمد بن ابي اللطف المقدسي الشافعي و الولد نجم الدين محمد بن القاضي شمس الدين محمد بن محب(؟) البهنسي الدمشقي الحنفي و الشيخ الصالح الزاهد العابد محمد بن عمران(؟) بن موسى بن محمد الادريسي المغربي المالكي و رييس الطب مولانا محيي الدين عبد القادر بن الشيخ الصالح شهاب الدين احمد بن العلامة برهان الدين ابراهيم بن منصور الصالحي الاصل الدمشقي الحنفي الشهير بابن الشراباتي(؟) و الشيخ الاوحد المفيد سعد الدين محمد بن المولى المرحوم شهاب الدين احمد بن علي بن ماقي(؟) الصالحي ثم المصري الشافعي و الولد محمد بن العلامة المرحوم شهاب الدين احمد بن محمد الكردي الصالحي الشافعي و الشيخ شرف الدين موسى بن رجب بن سالم الصلخدي(؟) الصالحي الحنبلي بواب جامع السلطان سليم ابن عثمن و الشيخ شمس لادين محمد بن علي بن يوسف القفال العاتكي الشافعي و الشيخ محمد بن زين الدين عمر بن احمد الدمشقي الشافعي الشهير بابن غسم(؟) و الشيخ احمد بن محمد بن اسحق الصفوري الاصل القبيباتي الشافعي و الشيخ حسن بن حسين بن حسن المقدسي الشافعي و شقيقه محمد و الشيخ الصالح الزاهد نور الدين محمد بن الشيخ الفاضل العالم العامل علا الدين علي بن حسن العطاري الشافعي و الشيخ موسى بن خليل بن جبريل البيطار و الشيخ ابو بكر بن محمد بن محمد القبيباتي و الشيخ احمد بن زكريا بن ابراهيم خادم الكثيب و الشيخ جمال الدين يوسف بن عمر بن اسماعيل القدمي(؟) و هو شيخ و الولد محمد بن المحيوي عبد القادر بن دميلكو(؟) الصالحي الحنفي و الحاج موسى بن قيصر و اخر عن والده سهوا 
            </p>   

            <pb n="58b"/>
            <p>

            </p>
         </div>
         <div>
            <head>annotation in different hand</head>
            <p>
               <!-- annotation in different hand -->
               للشيخ عبد الرحيم اليرعي(؟) رحمه الله تعالى و رحمنا به بجاه محمد صلى الله عليه و سلم 
               سمعت سو يجع الا ثلاث غني(؟) على مطلولة العذبات/العنبات(؟) ربنا اجابته مغردة/مفردة(؟) بنجد
               و ثنت بالاجابة حين/خيرة(؟) ثني(؟) و برق الابرقين اطارنوي(؟) و اخر مني(؟) طروق الطف و هنا 
               ذكرت احبتي(؟) و ديار انسى(؟) و راجعت(؟) الزمان بهم قضنا(؟) فكاد القلب ان يسلوا فلما 
               تذكر ابرق الحنان حنا ترفق بي فديتك(؟٩ يا رفقي فما عين سو يهرة كوسنا(؟)
               وقف بي في الطلول و في المعاني لاندب(؟) يافي طللا و معنى لعل النوح يطفي نار قلب
            </p>
         </div>
         <div>
            <head>annotation in different hand</head>
            <p>
               <!-- annotation in different hand -->
               فائدة اسم سيدنا الى خير عليه السلام
                بلبا(؟) ابن ملكان من حفظ اسمه و اسم الله 
               رحل (؟) الجنة انتهى من(؟)
            </p>
         </div>
      </body>
  </text>
</TEI>
